---
title: Next-hops
---

Команды

```c
# Посмотреть статистику по разным типам
show nhdb summary detail
      Type              Count
    ---------         ---------
     Discard          18
      Reject          17
     Unicast          47
     Unilist          4
     Indexed          0
    ...
```

## Unicast

Указывает на интерфейс, через который доступен префикс. Для каждого префикса создается своя запись, даже если префиксы находятся за одним и тем же интерфейсом. В данный момент используется только для иерархического next-hop.

## Aggregate

Указывают на интерфейсы, которые состоят в агрегированном линке, за которым доступе префикс. Соответственно при использовании агрегатов количество next-hop увеличивается пропорционально количеству линков в агрегате.

## Unilist

Появляются в случае наличия эквивалентных маршрутов (ECMP). Просто перечисление всех доступных next-hop.

## Indirect

Позволяет для всех префиксов, доступных через один protocol next-hop, использовать один indirect next-hop, который в свою очередь ссылается на unicast next-hop. Так как в unicast next-hop указывается полный стек меток, то агрегирование происходит с их учетом. То ест при распределении меток per prefix (Cisco, Huawei) эффективность агрегирования будет низкой или вообще отсутствовать.

"Матрешка" из next-hop

![image-20200719141852643](next-hop.assets/image-20200719141852643.png)

## Chained-composite

Дополнительный уровень над indirect next-hop. Но сервисная метка, указанная в unicast next-hop переносится в chained-composite, что уже позволяет эффективнее агрегировать next-hop-ы - внизу будет гораздо меньше unicast next-hop, которые ссылаются на интерфейс.

Composite next-hop включается отдельно и обязателен при настройке EVPN.

При этом indirect next-hop, находящийся ниже composite, также начинает агрегировать дополнительно по семейству адресов.

Chained-composite (по сервисным меткам) -> Indirect (по семейству и protocol next-hop) -> [Unicast, Aggregate, Unilist]

---

Ссылки:

https://habr.com/ru/post/324268/ - Juniper: composite-next-hop (Bormoglotx)

